(冇人開？）民間記者會集中討論

原來今日有記者會

推

個絲打好似之前出過

番工睇唔到

借位擺

FreeHKLive反送中綜合直播網

大家有興趣可以入去睇直播

點解會冇人提嫁

好似係

借post

前線以後噴漆
請噴英文！！

1. LIBERATE HK

2. STAND WITH HK

3. GIVE ME DEMOCRACY OR GIVE ME DEATH

4. ChiNazi / XITLER

5. DEMOCRACY NOW

6. #EYE4HK

7. END POLICE BRUTALITY NOW

8. FIGHT FOR FREEDOM

9, HUMAN RIGHTS & HK
DEMOCRACY ACT

推

8.23 19:00-21:00 香港人鏈

今日係邊到？

得罪講句

就快開到爛
隔日開已經好密，日日開遲早變到警犬記者會咁冇人care

今次唔再係公開場合發佈

8.23 19:00-21:00 香港人鏈

連自己友都唔撐，出面就更加冇人理

支持～～～

今日咩場地？

推推推

我都諗緊點解冇人開

721 811

唔清楚

集中番

g持～～～～

似BU， 準備行去望下

利申staff

巴打件衫反轉咗

把聲好斯文呀

G chi

Thuuuiiiiiii

pish

繼續支持

我都覺得似BU
平時上堂d房

睇fb通知立場有live先知又有記者會

支持

8.22 1500 中學生集會
8.23 19:00-21:00 香港人鏈
8.24 上午 機場
8.24 13:00 觀塘遊行
8.25 14:30 荃葵青遊行

黑警唔駛諗住洗黑底
五大訴求 缺一不可
光復香港!時代革命!

Push

[url][/url]

up

612 721 811

屌鳩個溝通平台同監警會

721 811
布袋彈X 鋼珠彈○

推！！！！！！！！

突然好似開得咁密咁
支持眾巴絲

831

唔好討論咩場地啦
一揚左就要轉場
你自己知一件事

推！！！

次次都好突然開咁

ou 嚟

利申現場

今次有埋報告

推呀

建議大家可以download now新聞app開啟通知，佢有任何直播會彈出黎話你知

非now打手 如果有其他app可以用同樣方法

多人睇過黑警記招

推到大家見到

巴打係咪想喊

希望民記將powerpoint放上網download 現在好難睇

Push 支持

個巴打把聲講到好似想喊咁

睇live呀呀呀呀呀呀

大家要睇

psuh

用緊

撐

我都覺 把聲好似就喊咁

Push push

話說今日好多PC
好似3點有大專

太多材料

真心唔想對家俾咁多材料我哋講

因為有材料=有手足傷/又有啲咩大鑊嘢發生咗

陳生

手足加油

隔離好似有post？集中返一個post？
[即時討論] 822民間記者會！！！

講野巴打好溫柔

im ready!

冇留意到
問卷既受訪者範圍有幾大？

推 集中

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

講到好眼訓

手足

0.31

Tui!

CHING 咁好眼力

太緊張係到震所以把聲聽落想喊

推！

0.32 0.31

612
721
811

專登

我覺得儲d最爆既料一次過開會好d

今日好似無咩氣勢咁……定係上次陳生太威猛？

我想問d投票係邊到投架

推呀 今日有民調同監控呀

反黑?

監控冇乜人提

如果好似琴日講野咁嬲咁有力就好

佢TG Channel有send過條google link

push

咁都比你諗到

藍衫巴

我緊張時講野啲人都會誤會我想喊
不過就算真係想喊都好正常，因為我其實每分每秒個心都淌淚

Rthk冇live

支持啊

獨媒直播得300人，人呢？

點解講到咁悶

對面係咁搵材料迫人開

聽日應該無
希望啦。。。

呢兩個月香港人喊左幾多次 612 721 811

因為調查報告。。。

用緊手機app睇

lm

坐完監出黎
想問一下關於驚犬射催淚入葵芳mtr個度
驚犬答左半開放之後有冇再捉住

指引寫outdoor ONLY (100%)
咁話之佢半開放, 大半開放定細半開放
都己經唔符合ONLY個字啦

Pish

係咪816都有派過QR
唔知有冇記錯

求文字版

無跟，無發言權

對話

今日咩主題

大家都明語言偽術
POPO 仲有咩守則可言

Wow 絲打

對話LOL

哇 絲打啲英文

[即時討論] 822民間記者會！！！

不如大家集中呢度討論

絲打又黎

今日成個感覺好攰

之前嘅絲打

絲打啲英文好好聽

右邊果位好似琴日最左邊果位巴打

英文絲打

絲打

又到英文絲打了

辛苦哂老婆

啲英文

英文絲打adore

係咪Natasha

mc絲打真係好緊張，放鬆d 講慢d啦

唔講真係唔知有

絲打啲英文

聽落去舒服過蕭叔

唔係

英文絲打係咪之前有嚟過

蕭叔有啲造作，絲打正好多

講野1次
MC 1次

唔係，Natasha係之前白色頭盔個個絲打

第一眼已經認得英文絲了

蕭叔係做作

琴日白帽巴打呢
好掛住佢
佢講得好好

兩單野黎，果張QR code係中大既，只係叫你留contact，將來搵你做社會研究

唔洗咁緊張 慢慢講

咁係冷警鐘絲打？

英文

係
仲有乜乜"字"

823人鏈

C打禾好掛住你呀

點解可以連地方名都可以keep到個口音

Native as fuck

係咪上次中英普都好勁個位絲打?

白帽巴打咪撚玩電話呀

嗰個好似係natasha

聽落唔似

英文係第三次嗰個？
上次做MC?

你應該係講緊natasha

嚟Twitter收風

三點好似係中學生喎

我淨係記得上次佢做mc
唔知係咪第一次

絲打加油，有D身體語言，講得快左dd

佢出得最多啦, 之前英文一次, MC一次, 但都仲係好緊張

講咁快做乜尻

今日個絲打叫Ellen

太chok 雖然唔係重點

配音咩

絲打英文好英式口音但睇過佢上次嗰記者會，答問題佢真係反應唔到，可改善

利申，支持記者會咁多位手兄

應該係緊張

係，建議有重複就去一個集中啲

邊到有民記既聯絡方法?

係認得佢把聲同口音

講得仲快過DSE TASK 4

亂唔好亂講，唔畀佢亂寫名牌？

俾外國記者報導, 外國聽眾聽, 又唔係唔清楚, 冇問題呀

英文真係好好J

較咗2.0

今次話題係情緒問題?

【逆權運動3pm LIVE】無懼教局打壓 大專學界開記招 料公佈9月罷課

「反送中」風波持續，學界醞釀九月起罷課，惟教育局今日向全港學校發信，重申堅決反對任何形式的罷課，任何人不應利用學校作為表達政治訴求的場地，更不應煽動教師和學生罷課。大專院校學生會今日（22日）將召開學界大罷課記者會回應。《蘋果》屆時將進行直播。

應該會兩個同時直播?

CHRIS WONG

講得太快 有啲唔太清楚
不過都絲打已經好叻 加油

琴日位手足咪係

Pushhh

唔係考試又聽得明就冇問題啦

Ivan! Madam!

Push, 英文個 sister 英國口音好好聽

有啲緊張

答得好差'

第一題好似答得唔中point

唔知點解嘜都無

推推

陳生講嘢太溫柔 冇乜氣勢

今次差左
要改善

咁少記者問

發表返問卷調查結果可以幾激動？

好個警犬記者會

因為今次淨係講返個問卷 所以冇乜野講

加油～～～

無記者問問題

Support!!!

叫777回應可以激動D既

即場計過%唔得？

已經冇乜記者問 問題

問卷有咩好問

幾點

...

答問題方面

Keep住有喎
同埋有2 part

立場幫拖

真係冇乜值得問

日日開 洗人腦好容易

大家關注吓啦 佢哋真係好用心

加油

想間個問卷係咪tg channel做嗰d

好多野記者們都心知肚明，都無野想問

感覺上得個問卷results
內容太少 令記者無乜嘢好問
係咪時候改變模式
邀請專家出嚟做啲分析?

絲打好正~~~~~~~~~~~~

今次內容真心無聊，講者又講得悶，公佈完數字又無咩突出既見解，少記者問好正常

太靜。。
估到立場會問
上次又係咁

我估政府要傳媒冷處理民記
一來問問題好似愈黎愈少
二來，冇見過政府記招同狗記招有提過民記

加油！知道你地可能好緊張 盡量放鬆D 慢慢講 你地已經好叻好勇敢！

你唔講都唔知

加油支持

要做既都做晒， 天知地知香港人知。 但政府唔回應

未講監控城市？
監控城市應該多啲嘢問

記者無咁多野問其實都正常，因為啲理據同訴求都好清晰講晒出黎，全香港都只係等緊政府出聲，點解警方同政府記招記者咁多野問，都係因為佢地不斷有痛腳俾大眾捉到，問完又唔答，答完又講大話，沒完沒了

比多D支持啦 唔好咁啦

無知一問
其實呢個問卷做嚟有咩用

未講呀！

因為絕大多數問題出自政府

係問卷結果內容冇特別
民記亦無深入分析
少問題係正常

加油呀手足

Ellen man

話左開太密你本身唔係一個大台其實有好多問題記者都費是問，咩都答佢代表唔到，要多啲資料/反駁/指證儲埋一次講會好啲，例如就住幾次狗記招講過既野再駁返，唔係啲記者都無咩好問，當你present 就算

加油啊～～～～

反駁淋病no stake in society之論

監控燈柱
要提呀

同埋尋日開左突發, 都講左啲最近既野
警犬嗰個已經去到直接老屈講大話, 日日開無難度

幾點?

個名鳩作咋

重點都未講，冷靜啲先

下part啊

絲打講野好快

我覺得兩次間開得太近
同埋主題好重要

而家

Agger
一來民間記者會係平台發佈消息 頭幾次記者問完佢地意見知道無料都唔洗再問
二來要講嘅嘢正常都講晒

應該第三次係果個女仔同第五次個mc

我覺得用問卷呢樣野好虛

最好休息一下,搜集證據一次爆出黎

Sister D 英式英文口音好正

其實係咪應該將信心指數拉落經濟到講
投資前景?
消費信心?
移民計劃?
等外媒報出去覺得香港前景不明朗繼而撤資

主要都係冇咩代表性
問完你又話代表唔到示威者

謝巴打

錯啦
呢次問卷就正正代表到示威者

連巴打英文都好好聽

823死線

原來有兩part

光復香港 8.24見

我都覺得呢兩次之間太密, 同埋真係開有重要野先開, 唔好為開而開。

原來你無聽書

有唔同主題係幾好 容易令人focus係一方面先

今次主要用客觀數字去反映反柒婆政府離撚哂地我覺得幾好，家下唔係連續劇，唔係次次都有起承轉合嘅

藍色衫果個應該係琴日白色頭盔..

Good 仲有part

聽埋先啦有兩part呀

一開始已經串緊啲藍絲話行出黎嘅示威者都係窮撚，事實有好多都係高學歷

之前有一次黑警記者會有個記者既口音幾似ellen

開始講酷刑

燈柱出現了

唔好爆人出黎啦

只係私刑果日突然爆多咗日 本身應該無plan咁密

監控燈柱組

係發生太多事香港人先覺得唔係重要野姐
明明好撚大獲

Oncc個live慢人分幾鐘

港台無直播

緊係要開啦，每次主題都唔同

P.S. 我個人覺得如果冇咩大事, 一星期開一、二次就夠, 重質不重量

根本個名係亂作，做咩啫你

now啦

監控燈柱組！全面進場

agger

幫觀塘造勢

手語位姐姐

好鐘意佢好有表情

張相

七情上面

同時我覺得要更加強宣傳？
除左連登，會唔會其實唔多人會知道？

Tui

唔係有共識係 #EyeforHK 咩？

G持

我地唔理=/= 廢老唔理
廢老日日睇

咁你咁緊張做乜？

要人，屌，依家得200幾，啲人去曬邊!!!!

823死線+人鏈，824機場+觀塘，825荃葵青，831民陣，902三罷
全面批鬥警犬及其家屬
㩒錢/換美金，經濟制裁中共

知唔知咩叫知己知彼

今日真係唔知有有開

智能燈柱需要比更多人知道
仲有班豬唔知發生咩事

Download NOW手機app，set 通知

點先可以比多D豬知道？

咁短時間準備到咁多 真係好勁

我唔睇點駁
唔駁點反抗
反抗唔到廢老咪洗晒腦

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

用眾籌搞GOOGLE廣告比人知道多D監控既野有冇用？

呢個補得好

C打啲英文真係好正

其實我而家先知戴果個面罩可以直接飲水

係街聽到絲打講英文肯定認得出
都幾危險

辛苦巴絲打,我聽到眼濕濕,唔係因為內容,而係因為巴絲打企出黎做嘢呢份熱血同勇氣.

Follow citizen press con ig啦

仲要冇漏到周圍都係

可以透過滲透的，但可能會有汗味

其實最好唔好
因為唔知有咩粒子痴係個口罩到

但我個人認為唔係好衛生咁咪食晒外圍啲塵

真，一聽就認得

好好J

願意站出來的很難得，絕對值得支持尊重， 需要無比嘅勇氣亦都需要花好多心力。

我哋需要有認受性，有記者到，有人問野，有人願意報，有台願意播到，Draw到人Attention先有效果

意見
1. 說話盡量大聲，咬字清晰，要 有信心，態度堅定，自然對答，唔好背書唔好讀
Presentation Skill畀對答嘅內容更重要，巴絲加油！
2. 盡量簡而清答案，太長會lost focus，聽嘅人都搵唔到重點。
3. 過分強調冇大台，只係代表個人可能會影響認受性，變得冇說服力 。
可唔可以話代表部分抗爭者意見？推論係源自網上討論意見分折？
如果被質疑，可以連登開post， 收集意見引證？

大家俾下意見

絲打英文好好聽

一聽絲打講英文就扯旗

屌你啊港共!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

主題：「燃點香港·全民覺醒」
內容：
1. 五大訴求、缺一不可
2. 監控燈柱、侵犯私穩

日期：24/8/2019
時間：1300集會、1330遊行、1600解散
集會地點：駿業街公園遊樂場
遊行路線：駿業街公園遊樂場 零碳天地解散

公海：
資訊發佈：
文宣:

把聲咁似之前果個queen british accent嘅女仔嘅..

睇黎今日真係冇咩人知有記者會

其實呢個時間上班族冇咩時間睇新聞
廢老就凈喺睇cctvb/聽電台

唔可以同佢地講政治，嘥鳩氣
要攞啲大陸人買唔到機票/坐唔到高鐵嘅例子比佢地睇
講下智能燈柱點樣危害佢地
家母唔關心政治，我自己就係得閒sd啲關於智能燈柱嘅影響嘅片比家母，潛移默化，橫惦佢都信片多過信我

我地唔可以輸，因為我地冇野再可以輸

有播放組架
成日行過都見到

支持民記

當然啦，不過驚比人影到大頭，所以就……

英文絲打口音好正
一聽到就成身軟晒

因為張華峰鳩嗡draw 晒 attention

其實絲打係咪Abc黎

可能我唔好彩
經過見到嘅都係警察濫暴嘅片段

local冇咩可能練到呢d accent

翻工電視方便啲，呢家睇緊utube

只係覺得民間記者會原意係想同建制記者會打對台

避免佢地一言堂抹黑我地

但係傳統媒體唔直播，變相接觸到既只係同溫層

無辦法輸出到我地既訊息

雖則今時今日都唔改變立場既人係唔會改變

但我都想我地既聲音可以大啲

藍衫巴打成日偷望我

2. 盡量簡而清答案，太長會lost focus，聽嘅人都搵唔到重點。
<---其實可以張份講稿/資料事前 upload 上網/ 俾傳媒, 跟住present summary。
3. 過分強調冇大台，只係代表個人可能會影響認受性，變得冇說服力 。
<---唔好下下都過分強調冇大台, 有需要先講。

跟本係妙麗黎

張相入面啲英文真係好諷刺。。。真係唔俾民主你所以give you death

其實d語速同口音好做作==

已經批咗不反對通知書

我都覺
成日話冇大台 搞到D記者都唔知應唔應該寫佢地既意見出黎

THIS

英文講得好好!!!!!!!!!!

應該係native speaker

擺明唔係A(American) BC 啦
英國口音

方丈

絲打好耶

BBC

BBH

我英國朋友話呢啲係個啲高級英國口音黎
好似哈利波特妙麗個啲口音

係， 如果本身有稿，可以先畀傳媒， 即使即場派都好，起碼佢哋都有份嘢揸手

冇大台真係有需要先講，影響說服力同認受性， 個人意見，唔知點報，呢個難題諗諗點拆

823

真係好恐怖呀

係咪俾人影咗大頭放上WECHAT出事?

開到爆喇叭都好細聲

內地?

now收音幾好 每次我都係聽佢

絲打條頸粒墨要脫啦

原來今日民記個爆點係個智能燈柱

英國長大回流返香港姐 實係

問得唔錯

好似答得唔夠firm

唔識英文都覺得絲打d英文好好聽

悔過書?

睇background似bu
利申 bu student

無詳閱就簽？

冇事真係唔好返去

推推推
721 811

唔簽咪打囉

會唔會俾人覺得係吹水

可能迫住簽唔簽唔知幾時返到香港

係
你可以話被放大樣貌，而唔可以答太多唔知/可能
另外，咁重要簽既文件，好難唔會睇清楚

應該係冇得詳閱

呢啲情況邊有得唔簽
想被消失咩

但爸打表達既意思令人誤以為「無在意」
而唔係因爲其他原因
似準備不足

今日戰爭力無尋日咁高

唔好再去啦

藍衫巴補得好

智能燈柱個經歷有冇啲證據 ？
如果唔係得陳述唔夠說服力

721

今日MVP係藍衫巴！

如果佢可似好肯定答得出係係狗鐵拍的話
咁先回應大.

其實參加過示威都唔可以去大陸啦

做咩前面冇哂咪牌既？

聽日幫燈柱開年

721
811

係唔係越黎越少記者黎呢？

點解用中文答

A P P

用中文答既 ？

【集思廣益 ‧ 歡迎批改】《維多利亞港民主及人權宣言》- 「對抗中共極端民族主義」

小弟不才，草擬左呢份宣言，岩唔岩用就唔知啦，希望8.31 可以有一份新宣言用
行文或有不當及錯字歡迎大家改善。

知識有限，唔係好識寫可能太集中背景，中國威脅論寫唔到太多，求大神補充
排華行動可以再多啲提議

岩岩睇到蘋果話唔可以再提升到國際層面，要求冷處理，
我地唔可以俾佢咁做，我地要攬炒

A p p
做乜...

點解英文問會變中文答

搞咩

依家唔好去支那！

英文差

依家翻譯緊 請等等

把聲好易認

應該要借絲打回應最好

a p p

咩料，就咁完？

now cut左

tui

平時蘋果有過萬人 今日得8000

做咩係啦啦cut？

有其他事live

now 轉咗播罷課記者會, 撞咗時間

大專有記招

新疆嘅嘢話咁快就係香港關口實施

可能轉去愛丁堡

唔好主動提冇大台, 冇人問就算
係有D好難答/伏問題, 先再用"冇大台"去spin 走

應該用子母畫面麻！再用多聲道～俾人揀聽邊便～

App
睇黎香港人支那化真係好嚴重

大專罷課記者會直播中

翻譯

A -P -P

但台灣人都咁講的

仆街 成日去銅鑼灣

琴日記者會條片 剪得好好

又黎posh british accent

好想同絲打瘋狂講英文講D英文好聽到

英文問題用返中文答總好過答錯or詞不達意

香港啊呢度
台乜灣無啦啦

721 暴動?

有兩個charge暴動？完全唔知

有睇，推

元朗有咩？傾掂數啦？

係喎
完全冇新聞

下？721係中聯辦示威者定白衫友被控暴動？

推兩個condom出黎就算

啲卒仔硬食
大佬就unun腳

得2個

Keep住努力

肯定一人五十萬安家費

miss左
冇睇live

被控「參與暴動」
同被控暴動有無分別的?

肯定又係俾曬安家費先出黎

全撚部暴動就差不多

正視聽：燈柱本身係無人面識別功能 只係一個工具提供數據去建立數據庫

有左大量數據再配合人工智能就可以做人面識別

佢係可以透過5G比 data 大陸果邊做接近即時既人面識別

所以政府話燈柱不具備人面識別功能係玩緊語言藝術

燈柱，CCTV係硬件
人面辨識係軟件

小心D個仆街政府

懷疑佢想硬套落我地嘅訴求:
"如果回應五大訴求, 其中一個係"撤回到暴動定性"
咁姐係要撤回埋元朗打人嘅控罪?
支持訴求等於要支持元朗打人無罪WO"

所以我地要小心, 唔可以俾佢亂用罪名起訴!!
要起訴佢地襲擊、傷人, 唔係暴動罪

政府開始做緊D陰濕野架啦
大家提高個警覺醒呀!!!!!

屌佢老母起碼成百個打過人啦屌

越黎越少人討論

係，個人意見都唔好強調
1. 話根據現有分析？
2. 如果畀人質問係乜嘢分析， 先話網上討論分析？
3. 再質問，再話可以收集post 或其他平台feedback，下次提供？
4. 如果真係冇資料，先開Post寫個分析出嚟，然後投票或比意見引證？

呢部分，連登仔可以幫手，一定幫佢地引證到，大家點睇？

今日好似好少記者問, 應該係撞左大專記者會分散左
我諗下次會多返